【武漢肺炎】元朗區會副主席兒子確診 麥業成入住檢疫中心隔離

【即時】(01:50) 武漢肺炎全球蔓延，本地星期二單日新增10宗確診個案，累計167宗確診個案，元朗區議會副主席麥業成的兒子同告確診。獨媒向麥業成查詢時，他證實兒子已確診，自己將入住檢疫中心作隔離。

元朗區議會房屋及城鄉規劃和發展委員會原定明早開會，麥業成指會議將會取消。麥業成對獨媒指，曾和兒子到歐洲旅遊，但自己較早回港。他表示，返港後曾參與區議會會議，不欲透露兒子個案的詳情，只表示其到歐洲實習。麥業成指出，兒子昨晚返港後胸口感到不適，遂送到醫院作檢查。

今晚正式確診的第164宗個案，為一名21歲男子，他到倫敦留學，3月10日開始咳嗽。他在15日從倫敦乘坐英國航空BA033，到吉隆坡轉乘CX5734在星期一返港。

同樣在晚上確診、第165宗個案為一名24歲男子在丹麥哥本哈根工作了半年。他在2月29日到法國巴黎旅遊，3月5日曾到西班牙巴塞羅那，10日回到丹麥哥本哈根。該名男子由哥本哈根乘坐卡塔爾航空QR160到多哈，在當地轉乘QR818，星期一晚到港。他抵達機場後，獲衞生署港口衞生科轉介至瑪嘉烈醫院，呼吸道樣本對病毒呈陽性。

此外，衞生署晚上確認，第164和166宗的初步陽性個案均已同告確診。署方又補充指，再有兩宗新確診個案，第167宗為25歲男子，任職國泰航空空中服務員。該名男子居住在牛池灣街彩輝邨彩華樓，國泰通知他曾當值的航班有確診患者後，遂在星期一到東九龍普通科門診診所求診，深喉唾液樣本對病毒呈陽性。

第168宗個案為一名43歲男子，他居住在灣仔皇后大道東258號尚翹峰第2座。他在3月9日咳嗽，14日頭痛和鼻塞，遂在16日前往貝夫人普通科門診診所求醫，深喉唾液樣本對病毒呈陽性。

他在3月4日至11日曾到奧地利，並乘坐瑞士航空LX138商務艙返港。署方調查發現，他在奧地利曾和一名在芬蘭確診的朋友見面。

瑞士 奧地利同芬蘭都唔安全

麥蛇

最近入過一次元朗，啲人多到痴孖筋，高危地區嚟

笑完就做正事：
我想做多次全球宣傳 正中國肺炎視聽

祝福佢無事

連燈燈力可唔可以唔好咁勁

祝同路人身體健康

唔熟元朗，原來同路人？
正錯評，sorry

3:55

屌手足嚟。。。

同路人黎
希望佢同個仔都冇事

麥業成都唔識.....

香港KMT黨員都唔識
不過佢喺香港做嘅嘢暫時都ok ge

祝麥生全家早日康復

覺得區外人唔識都算
元朗人唔識就抵打

我出世之前佢已經係區議員

琴日叫人上去佢到攞口罩

白衣人

咪又係泛民, 學港豬話齋, 一定係報應

入夜後逾20班航機抵港 大批救護車機場戒備

到吉隆坡轉乘CX5734在星期一返港。
21:30 左右

星期一機場d 救護車

手足保重

麥sir 做乜去歐洲咁on9
不過我諗佢無事既佢早走
可能佢個仔之後惹到

最緊要人無事